彼得達林批中國以「電視認罪」為外交武器 促美國制裁參與媒體高層

彼得達林批中國以「電視認罪」為外交武器 促美國制裁參與媒體高層

維權組織「保護衛士」（Safeguard Defenders）本月初發表名為《劇本和策劃：中國強迫電視認罪的幕後》詳細報告，揭露中國電視強迫認罪的各種手段，並點名指出至今最少有五間新聞機構，包括香港媒體，有與中國國安部門合作，播放這些認罪影片。曾因在中國從事維權活動而被拘禁及被電視認罪的瑞典公民彼得達林（Peter Dahlin）日前在《紐約時報》撰文，要求美國制裁參與「被認罪」過程的中國媒體、中國警方及國家安全機構的負責人，包括凍結他們的美國資產及禁止他們前往美國。

彼得達林在文中指，眾所周知，中國媒體長期以來一直與中國共產黨合作進行政治宣傳，惟他在二月見到銅鑼灣書店前東主桂民海第三次被逼在媒體上示眾，逐點反駁瑞典對中國處理手法的意見，他認為媒體已「顯然已成了中國外交政策的積極參與者」，電視認罪「實際上是外交政策武器。」

彼得達林批評，在國家主席習近平的集權領導下，國家使用「監視居住」等方式越來越普遍，並充分利用電視和其他媒體，在全球推行其軟實力。他又批評中國以及部分香港媒體播出被逼認罪過程，不僅違反了中國法律，亦違背了人權原則。

彼得達林促請美國當局要求在美國的中國媒體定期披露財務信息，並援引《全球馬格尼茨基法案》（Global Magnitsky Act）對中國媒體公司、中國警方和國家安全機構內參與「被認罪」過程的人員進行制裁，包括凍結他們的美國資產及禁止他們前往美國。

彼得達林因參與創辦維權組織「人權衞士緊急救援協會」，為中國基層民眾提供法律協助，他和女友於2016年1月在北京家中被十幾名安全官員帶走，並於被囚23天後被驅逐出境，當時中國電視台亦有播放他的認罪片段。彼得達林在文中再次談及該次經歷，指自己當時被要求背誦好劇本上的問題和答案，並要跟從國家安全特工指導來言行，以換取自己和女友的自由。

CC

我不能接受.jpg

侵侵又有一條新法例用

CCTVB到時全部記者都變黑底?

三潘市個班睇路

贏國又贏

TVB新聞台班含家鏟
去到美國一定俾鬼佬先殺後姦

屌你正啊喂

Blacklist cctvb

將民建聯，工聯會1 果班全部黑名單

唔準入境歐美就岩

先殺後姦

係先好，大陸佬最撚驚就係凍結佢哋資產
唔比佢哋仔女去美國讀書

南華早報呢

TVB新聞部員工一律禁止入境美國

積小勝成大勝

今日方向頭條先話郭文貴手下自首偽造文書屈領導人

及它們的家屬，不得入境美國及歐洲國家！

Cctvb：不可干預別國內政

今次講得出口
證明佢地其實有諗過
而家俾咁支那一個警告

啱啦